核電廠延役 台電：須面對核安、核廢挑戰 | 聯合新聞網	
2024-01-24	
https://udn.com/news/story/7238/7729359	
國民黨團將推動核電廠延役，台電昨（23）日表示，尊重立委職權，但也強調，現階段核能延役除須突破法規限制外，仍須面對嚴峻的安全審查程序、用過核燃料處置等挑戰，皆須社會支持和地方同意。台電表示，核電廠若要延役，需先針對機械、電氣、儀控等類設備及結構物件，進行運轉環境下的材料老化、設備運轉特性及未來維護保養策略等，通盤性盤點與檢視，並提出延役計畫，內容包含設備老化管理方案、福島強化方案等，送核安會進行安全審查，確保核能安全，審查時程難以預估。台電表示，延役前核電廠須再完成部分設備汰換更新、福島安全強化方案及耐震補強工程。而延役仍須面對用過核燃料處置問題，如核二廠乾式貯存設施因新北市政府阻撓無法動工，致使爐心用過核燃料迄未退出，無法抽換爐心用過燃料，核二1號機甚至因此提早半年停機。乾貯設施興建與啟用必須獲得地方政府支持，才有辦法延役。台電表示，社會對核電延役有不同意見，若要延役，仍須與社會溝通，取得共識。對於延役修法，相信新國會上會有更多討論，台電身為國營事業，會充分準備科學根據及相關資料，向國會報告說明核電廠現況，並配合政府指示辦理。